Euphrosyne utilise une architecture client/serveur.

Nous divisons les classes dans plusieurs packages : ui, controller, service et entities.

Nous suivons le design pattern Model View Controller.

\begin{itemize}
    \item Le package ui représente les classes de la vue de l'application.
    \item Le package controller représente les classes qui font le lien entre le package ui et le package entities.
    \item Le package service représente les classes qui font appels à la base de données.
    \item Le package entities représente les modèles des données.
\end{itemize}
